---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Cómo es que uno se convierte en musulmán?
date: 2024-06-01
description: 'Simplemente con decir: "La ilaha illa Allah, Muhammad dun rasúlu Allah",
  con convicción uno se convierte al Islam y se hace musulmán.'
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/es/ch3-6.htm
  title: islam-guide.com
---

Simplemente con decir: "La ilaha illa Allah, Muhammad dun rasúlu Allah", con convicción uno se convierte al Islam y se hace musulmán. Esta frase significa: "No existe dios verdadero sino Dios (Allah), y Muhammad es el mensajero (profeta) de Dios". La primera parte, "No existe dios verdadero sino Dios", significa que nadie tiene el derecho de ser adorado sino Dios, y que Dios no tiene socios en Su reino ni hijos. Para ser musulmán uno también debe:

- Creer que el Sagrado Corán es la literal palabra de Dios, revelada por Él.
- Creer en el Día del Juicio (el Día de la Resurrección) es verdadero y que vendrá a pasar tal como Dios ha prometido en el Corán.
- Aceptar el Islam como su religión.
- No adorar a nada ni nadie excepto Allah.

El Profeta Muhammad {{ $page->pbuh() }} dijo:

{{ $page->hadith('muslim:2747') }}
